\chapter{Einleitung}
In den letzten Jahren gewannen sog. Hochsprachen unter Software-Entwicklern mehr und mehr Popularität. Diese dienen der abstrakten Implementierung von Anwendungen, unabhängig von der konkreten Umsetzung auf dem entsprechenden Prozessor. Dennoch behält die systemnahe Programmierung ihre Relevanz. Zum einen müssen Programme, welche in Hochsprachen geschrieben sind, für die Prozessoren übersetzt werden. Des weiteren gibt es viele Szenarien, für die die Implementierung einer Applikation ohne Hochsprache von Nöten ist. Vor allem in eingebetteten Systemen, die an vielen Stellen vorkommen, stellen Hochsprachen häufig einen Umweg dar und würden einen erhöhten Aufwand generieren. Das liegt daran, dass hier häufig nur sehr wenige und sehr perfomante Programme für spezielle Prozessoren benötigt werden. Die Entwicklung eines eigenen Überseters kostet nicht nur Aufwand, sondern auch in den meisten Fällen Performanz. 
\par
Diese Dokumentation beschreibt eine beispielhafte Konzeption und Implementierung eines systemnahen Programms im Rahmen der Vorlesung ,,Systemnahe Programmierung'' an der Dualen Hochschule Baden-Würtemberg Karlsruhe.
\par
Auf einer emulierten 8051 \ac{MCU} soll ein funktionsfähiges Reaktionsspiel laufen. Dabei soll der Spielende sobald eine bestimmt Anzahl an Bits gesetzt sind einen Knopf drücken können. Ziel ist diesen so schnell wie möglich zu betätigen; danach wird die benötigte Reaktionszeit als Ergebnis angezeigt.